<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>traefik on Dev Daddy</title><link>https://simon020286.github.io/tags/traefik/</link><description>Recent content in traefik on Dev Daddy</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-IT</language><lastBuildDate>Wed, 02 Dec 2020 10:42:33 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://simon020286.github.io/tags/traefik/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bitwarden</title><link>https://simon020286.github.io/posts/2020-11-12-bitwarden/</link><pubDate>Wed, 02 Dec 2020 10:42:33 +0000</pubDate><guid>https://simon020286.github.io/posts/2020-11-12-bitwarden/</guid><description>Buongiorno a tutti, eccoci con un nuovo articolo.
Oggi vedremo come utilizzare un password manager il cui server gira interamente sul tuo host personale.
Iniziamo col dire che come server non utilizzeremo Bitwarden ufficiale, ma una versione compatibile Bitwarden_Rs, scritto in Rust che implementa quasi tutte le API ufficiali. E&amp;rsquo; molto più leggero, completamente gratuito, e in più utilizza l&amp;rsquo;app e le estensioni per browser ufficiali. Come detto nell&amp;rsquo;articolo dedicato a Traefik (link) è possibile impostare l&amp;rsquo;utilizzo del reverse proxy tramite labels, come potete vedere nel docker-compose.</description></item><item><title>Traefik - Middlewares</title><link>https://simon020286.github.io/posts/2020-11-12-traefik-middlewares/</link><pubDate>Thu, 12 Nov 2020 14:44:54 +0000</pubDate><guid>https://simon020286.github.io/posts/2020-11-12-traefik-middlewares/</guid><description>Buongiorno a tutti,
oggi vedremo come creare i primi e più semplici middlewares per Traefik.
Cosa è un middleware? Semplificando molto è qualcosa che si frappone tra la chiamata e il servizio finale o viceversa.
Nella mia configurazione ho creato tre middlewares che trovo molto utili. Per crearli basta creare un file all&amp;rsquo;interno della cartella dynamic vista nel primo articolo dedicato a Traefik (lo trovate qui). E&amp;rsquo; anche possibile crearli tramite label dei container, utile se è specifico per un determinato servizio.</description></item><item><title>Traefik - Intro</title><link>https://simon020286.github.io/posts/2020-11-04-traefik-intro/</link><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 12:50:05 +0000</pubDate><guid>https://simon020286.github.io/posts/2020-11-04-traefik-intro/</guid><description>Buongiorno,
oggi parleremo da Traefik, un HTTP reverse proxy e load balancer.
Io lo sto utilizzando per rendere accessibili dall&amp;rsquo;esterno dei servizi hostati sul mio nas, come ad esempio Home Assistant e l&amp;rsquo;ottimo password manager Bitwarden (di cui probabilmente parlerò su questo blog). Si integra perfettamente con docker, è infatti in grado di leggere automaticamente le impostazioni da un container tramite label.
Vediamo ora come installarlo proprio tramite docker, più precisamente utilizzando docker-compose per semplificare le cose.</description></item></channel></rss>