<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Dev Daddy</title><link>https://simon020286.github.io/posts/</link><description>Recent content in Posts on Dev Daddy</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-IT</language><lastBuildDate>Fri, 06 Aug 2021 09:02:15 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://simon020286.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Visual Studio Code - Docker</title><link>https://simon020286.github.io/posts/2021-01-21-visual-studio-code-docker/</link><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 09:02:15 +0000</pubDate><guid>https://simon020286.github.io/posts/2021-01-21-visual-studio-code-docker/</guid><description>Ciao a tutti,
oggi vi mostro il mio ambiente di sviluppo, programmi, linguaggi e tools che utilizzo.
Per prima cosa come IDE (Integrated development environment) utilizzo l&amp;rsquo;ottimo Visual Studio Code di Microsoft.
Trovate tutte le informazioni qui.
In breve è un software multi-piattaforma, infatti lo trovate per Windows, MacOS e Linux, integra il controllo della versione del codice tramite git, esistono un&amp;rsquo;infinità di estensioni per facilitare lo sviluppo.
Grazie alle tantissime estensioni disponibili è possibile programmare in qualsiasi linguaggio, ma in questo articolo vedremo come sviluppare in golang, sfruttando un container docker in cui installare il compilatore e tutto il necessario in modo da non &amp;ldquo;sporcare&amp;rdquo; il computer host.</description></item><item><title>Risolvere problemi di boot da SSD su Raspberry Pi4</title><link>https://simon020286.github.io/posts/2021-04-14-risolvere-problemi-di-boot-da-ssd-su-raspberry-pi4/</link><pubDate>Wed, 14 Apr 2021 15:11:49 +0000</pubDate><guid>https://simon020286.github.io/posts/2021-04-14-risolvere-problemi-di-boot-da-ssd-su-raspberry-pi4/</guid><description>Buongiorno a tutti,
recentemente ho comprato un Raspberry Pi 4 8GB di Ram da utilizzare come pc per la famiglia, collegato alla tv, in modo da poter navigare comodamente su internet, editare qualche documento, stampare ecc. ecc. insomma un utilizzo saltuario e che non richiede requisiti hardware eccessivi.
Per migliorare un po&amp;rsquo; l&amp;rsquo;esperienza d&amp;rsquo;uso ho deciso di utilizzare come archivio primario un SSD Kingston da 240GB comprato per poche decine di euro su Amazon.</description></item><item><title>Bitwarden</title><link>https://simon020286.github.io/posts/2020-11-12-bitwarden/</link><pubDate>Wed, 02 Dec 2020 10:42:33 +0000</pubDate><guid>https://simon020286.github.io/posts/2020-11-12-bitwarden/</guid><description>Buongiorno a tutti, eccoci con un nuovo articolo.
Oggi vedremo come utilizzare un password manager il cui server gira interamente sul tuo host personale.
Iniziamo col dire che come server non utilizzeremo Bitwarden ufficiale, ma una versione compatibile Bitwarden_Rs, scritto in Rust che implementa quasi tutte le API ufficiali. E&amp;rsquo; molto più leggero, completamente gratuito, e in più utilizza l&amp;rsquo;app e le estensioni per browser ufficiali. Come detto nell&amp;rsquo;articolo dedicato a Traefik (link) è possibile impostare l&amp;rsquo;utilizzo del reverse proxy tramite labels, come potete vedere nel docker-compose.</description></item><item><title>Traefik - Middlewares</title><link>https://simon020286.github.io/posts/2020-11-12-traefik-middlewares/</link><pubDate>Thu, 12 Nov 2020 14:44:54 +0000</pubDate><guid>https://simon020286.github.io/posts/2020-11-12-traefik-middlewares/</guid><description>Buongiorno a tutti,
oggi vedremo come creare i primi e più semplici middlewares per Traefik.
Cosa è un middleware? Semplificando molto è qualcosa che si frappone tra la chiamata e il servizio finale o viceversa.
Nella mia configurazione ho creato tre middlewares che trovo molto utili. Per crearli basta creare un file all&amp;rsquo;interno della cartella dynamic vista nel primo articolo dedicato a Traefik (lo trovate qui). E&amp;rsquo; anche possibile crearli tramite label dei container, utile se è specifico per un determinato servizio.</description></item><item><title>Traefik - Intro</title><link>https://simon020286.github.io/posts/2020-11-04-traefik-intro/</link><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 12:50:05 +0000</pubDate><guid>https://simon020286.github.io/posts/2020-11-04-traefik-intro/</guid><description>Buongiorno,
oggi parleremo da Traefik, un HTTP reverse proxy e load balancer.
Io lo sto utilizzando per rendere accessibili dall&amp;rsquo;esterno dei servizi hostati sul mio nas, come ad esempio Home Assistant e l&amp;rsquo;ottimo password manager Bitwarden (di cui probabilmente parlerò su questo blog). Si integra perfettamente con docker, è infatti in grado di leggere automaticamente le impostazioni da un container tramite label.
Vediamo ora come installarlo proprio tramite docker, più precisamente utilizzando docker-compose per semplificare le cose.</description></item><item><title>Update Ddns</title><link>https://simon020286.github.io/posts/update-ddns/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 16:59:50 +0200</pubDate><guid>https://simon020286.github.io/posts/update-ddns/</guid><description>Eccoci qui con il primo vero post di questo blog.
Oggi ci dedicheremo all&amp;rsquo;aggiornamento automatico dell&amp;rsquo;ip del proprio server su alcuni servizi DDNS.
Per fare ciò esistono innumerevoli tool, ma perché utilizzare qualcosa di già fatto quando puoi imparare qualcosa di nuovo?
In questo periodo mi sto dilettando con gli script bash, quindi ho deciso di seguire questa strada. Il progetto è composto da soli due file, lo script vero e proprio e il file di configurazione, ad essere precisi ce ne sarebbe un terzo, ma viene creato automaticamente dallo script e serve solo per salvare l&amp;rsquo;ip corrente.</description></item><item><title>Benvenuti</title><link>https://simon020286.github.io/posts/first-post/</link><pubDate>Tue, 01 Sep 2020 15:41:29 +0200</pubDate><guid>https://simon020286.github.io/posts/first-post/</guid><description>Ciao a tutti, mi presento.
Mi chiamo Simone e sono un programmatore .Net per professione. In questo blog però parlerò tendenzialmente di altre tecnologie. Attualmente sono molto interessato a:
docker come tecnologia di virtualizzazione Golang come linguaggio di programmazione Raspberry Pi come hardware
ma la curiosità è tanta, quindi molto probabilmente gli argomenti saranno molti altri.
Cercherò di condividere il più possibile le mie esperienze, i problemi riscontrati e relative soluzione, nella speranza di poter essere utile a qualcuno.</description></item></channel></rss>